---
title: 海外購物與集運
date: 2017-11-23 12:04:28
draft: true
tags: ['生活']
---

## 前言
開始不求人的生活...什麼都要帶進寶島！！

## 淘寶
與店家溝通了流程覺得可以就下單，只管付錢與取貨。  
賣家可能會要求身份證，有些人有給而有些人沒有，個人是有給(反正就完全不個資的個資...o t z)。

儘管說的如上述簡單，但第一次淘總會怕。

### 過程
從下圖可以看見等待攬收，請看到後騷擾賣家快點請人來攬件阿！等什麼？等過年？  
![taotranit](https://i.imgur.com/GDBs7TO.png)

之後包裹送完內地、過黑水溝遇見海關才是開始，可能被海關幹麻幹麻的，可能台灣的轉運爛到一個極致。  

這次賣家在台灣弄的物流公司，似乎風評不是那麼好，給了我單號與電話就請我自己去追了。  
好在該物流公司的表現就像其他物流公司一樣(擦汗)  

總之這次淘是安然無事。  

![done](https://i.imgur.com/cwy5m81.jpg)

取貨日期12.05

### 安裝示意圖
車子已經安裝完成只剩下事後照<s>(煙)</s>。(熱可可)
[車載圖](https://imgur.com/a/vK9rZ)

## SPEX eSHOP美國集貨代運網
選擇它沒有別的原因...Google搜尋第一個(這絕對不是選擇的重點QQ)  
這次買的東西是pixel 2(650usd)+付州稅(50usd)，如果找到Google Store發貨與集貨相同的州，就不用付這筆稅。  
我會選擇付這筆的費用是因為褲子已經脫一半了...(已註冊 個資已洩漏XD)，外加沒有信任的集貨商，好想要、火來了、下訂了，不想在退款找其他家了。  

### 明碼
很久很久沒看到註冊信的密碼欄位直接來明碼，要註冊請留意...。  
如果想查證密碼是否加密，可以使用忘記密碼，看該網站是否直接給密碼或是要求重設，如果是「直接給密碼」代表網站的資料庫沒有加密，但就算給「直接重設密碼的頁面」也不代表該網站密碼是否有加密。  
![passleak](https://i.imgur.com/EVH7r0e.jpg)

### 過程
Google的部份是還沒出貨前就收錢了，嚇的我直接打電話到信用卡去詢問，確認是Google取款才安心。  
![google](https://i.imgur.com/Zr4JZSg.jpg)
橫跨半個美國了...(早知道就選比較近的QQ)。  
![crossamerica](https://i.imgur.com/BmtIqUC.png)
事實上運費才260元，有活動所以便宜。(燦笑)  
黑色框框圈起來的地方，會隨著進度不同而改變，只能用信箱或電話追蹤<s>(騷擾)</s>，然後那些問答機制藏在哪裡要自行尋找...。  
![spex](https://i.imgur.com/9TIQSaI.jpg)
訊息的部份皆由信箱來傳遞。(如果沒意外的話)  
![message](https://i.imgur.com/tNfAm1b.jpg)
12/16送貨到府，不過現在的送貨感覺都很隨便阿，連一通打給我的電話也沒有，有人收就收了otz，也不用個身份證什麼之類的。(真不知說是好還是不好，好方便、好不安全)  
![p2](https://i.imgur.com/lH61iEv.jpg)

## 後記
以後應該會使用其他家集運來做比較，不是說不好而是沒遇到問題時都很好，但遇到問題後好不好才是考驗的時候，上網搜尋後大概遇到問題後大多不太好...。    
如果下次有使用購買比較雜項的清單可能會用加值服務吧！如果使用加值服務後出了問題，集運商的嘴臉就跑出來了，到時候我會直接給負評吧！<s>大激不推！！！</s>   
如：逐樣清點核對、商品拍照存證。證明商品可以運、沒問題、商品無瑕疵(表面上)，而送過來卻出來一堆問題，清關不能、商品短少之類的，小弟我應該是會暴走。  
[加值服務](https://www.spexeshop.com/fee/increaseTally/)

此次購買價格(如果可以少掉50usd州稅那會更便宜)  
21290(650usd+50usd)+260(運費!有折扣活動!)+989(關稅)=22539(pixel2)

## Android 車載更新
[7.0root](https://forum.xda-developers.com/android-auto/android-head-units/sd8227-hw1-0-software-2018-rooted-t3875527)

1. 升級MCU至6.6(如果已是6.6則可跳過)
2. 升級系統

最好不要拿USB3.0或大容量請儘可能，多拿幾個隨身碟做備用安裝(我是拿8G,usb2.0,fat32)。  
另外討論串有人把Gapps包起來，可以使用該版本(作者的只有Google play)。  

